30出頭半退休！港男半份糧買股 炒出3層樓 (18:55)

黎家良

【東網專訊】香港人為層樓「捱餐死」，「有父幹」當然唔駛煩，但若然要靠自己的話，你又可以去到幾盡呢？草根出身的黎家良(Desmond)大學畢業後初期人工只逾1萬元，但卻儲起逾半去買股票。為了慳錢，當年他在大熱天時都堅持搭「熱狗巴士」，成功慳出投資本金，以至日後能滾出買樓首期；如今他在中港兩地共手持3個物業外，更靠着股息得以辭退銀行工，30出頭就享受半退休的生活。

城市大學主修會計的80後黎家良，2007年畢業後便入職銀行，當時月入約11,000元，每月雖然能最少儲到逾半收入，但發現淨儲錢的話，難以致富，所以便開始留意股市，並發現冠君產業信託(02778)旗下的旺角朗豪坊的人流不俗，即使金融海嘯期間仍然沒有影響其生意額，引起Desmond對該公司股份的興趣，惟當時儲蓄戶口只有3萬元，就算將全數金額購入該股份，收息仍不太可觀；與此同時，銀行正推出的稅務貸款利率約2.8厘，另外，他亦能夠獲得員工優惠，計過數後，Desmond決定借貸買股，並以約十多萬元購入冠君產業信託(02778)，當年收取年息約10厘，扣除約2厘貸款利息後，仍然能賺取約8厘股息。

Desmond表示，每月一出糧，便立即交還貸款，約7,000元，扣除約數千元家用，所剩無幾，但他覺得這是一個不錯的方法迫自己儲錢。另一方面，他為了慳錢，當年他堅持每天自備飯盒，帶麵包上班，更風雨不改地選搭「熱狗巴士」，但求每程節省4元，每月他便能慳到近200元。

皇天不負有心人，冠君產業信託的股價在1年間升逾倍，令他賺息又賺價。Desmond在銀行工作表現良好，同時亦獲得晉升機會，但人工方面只增加了2,500元，所以他決定轉戰令一家華資銀行，薪酬上調約5成，至約2萬元，期間亦一直有借稅貸投資房地產投資信託基金，包括置富產業信託(00778)及越秀房產信託基金(00405)等，在2013年時已儲到超過50萬元。

後來，Desmond因覺得中資銀行的佣金較華資更高，故在2014年入職中國工商銀行(01398)，每月薪酬達6萬元。由於財政狀況轉好，所以決定買樓結婚，並開始尋覓新婚房。

雖然當時Desmond的現金流尚算寬裕，但他不希望為買樓而令到自己的現金流緊絀，因有時候始終會有突發事情而急需用錢，如患病等；同時，他當時覺得樓是用來自住，並不是用來投資，所以決定購入居屋，認為觀塘的居屋屋苑曉麗苑呎價較為低水，因該屋苑位處九龍區，但呎價卻比新界區屋苑低；加上太太的父母亦住同區，為方便照應大家，最後決定以400多萬元(自由市場)購入一個逾500方呎單位，並承做8成按揭，現時每月供款約1萬元。現時該屋苑約500方呎單位市價近500萬元，呎價約1萬元。最近，Desmond為讓家人擁有一個較大的居住空間，有意在落馬洲購入村屋單位。

此外，Desmond除了在2年前達成上車願望外，他亦斥約40萬元人民幣將家人位於廣州的物業重建，惟當地租金較低，回報率只有2厘，同時投資物業的條例相當繁複，所以現時該單位正在丟空，不打算出租，只等待出售時機。

雖然Desmond已離開了銀行界，自己創業，另開班作投資教學，兼「印印腳」收股息；他透露，現時股票佔其整個投資組合約7成，債券佔約3成，更每月為他帶來平均約3萬元的股息。Desmond成功掌握投資之道，於是出版書籍《有升有息》，分享其致富心得。

─ ─ ─ ─ ─ ─
●另類投資有計！孖展套現買英日REIT

Desmond覺得香港樓價太貴，租金回報不太理想，寧願投資在海外物業。不過，即使投資海外物業的金額未及香港貴，但Desmond亦不願一次過拿出一筆現金去投資，所以他決定將自己部分持有的藍籌股票存在其中一間證券行，將股票加按，並以孖展形式套現英鎊及日圓，以購入隻英國及日本房地產信託基金(REIT)，涉資約60萬港元購入，當中包括英國地產商British Land及英國房產信託基金Land Securities，前者的股息回報率約4厘，日本房地產信託基金的回報則高達5至6厘。

Desmond表示，該兩個國家的物業備受海外投資者歡迎，但買房地產信託的風險會較整物業細，不用擔心出租及放售問題之餘，佣金亦相對便宜，回報率穩定，故適合手頭上資金不多，但希望涉獵海外物業市場的投資者。

介唔介意養多隻寵物

確實係叻仔 係呢行入面人品都算係咁

事主08年入創興
11至14年係東亞
14至16年係icbc
一直都係1仔同4仔牌持牌人
理論上炒股票受嚴格規管
借稅貸咁買股票更加唔可以
有無巴打投訴去證監會同hkma
等佢要歸還非法所得之餘，坐番三五七年？

事實上，佢本身有1、4牌，除左可以向客戶提供意見，例如間唔時同d 大客唱好自己買既股票，仲可以望住大客幾時落盤，自己搭順風車，證監無理由唔做野

lm

唔係有申報就得？
要入紙申請 批左先比你買

推 睇人仆街最開心

巴打好波

話知佢,推左先

好波

宜家係欺上瞞下，因為稅貸申請時一定有申報貸款用途
宜家借錢咁炒法，有申報一定唔會批

出書咁開心呀啦

最撚憎炒家 仆街死啦

記者朋友

lm
唔識股票野

借稅貸炒股有犯法嫁咩?

太多炒車事件，都係觀望下

憎人富貴厭人貧

人地青年才俊，你地就搞鳩人
你知唔知人地花左幾多心血，汗水去換番黎，難得係基層向上流，就唔抵得人

成班酸撚到

人地炒股又唔係炒起香港D樓, 咁都眼紅人
不過算啦, 上面條友唔識野以為咁都告得入

持牌人每一單交易都一定要申報
最基本，就係算屋企人名買，都有大把case 罰過。

涉推介股票多次獲利
證監會發現，張氏隸屬於華富嘉洛證券期間，未有披露其妻子開立的一個證券交易帳戶。因此，透過該隱藏帳戶進行的交易並沒有按照《操守準則》的規定受華富嘉洛監察。

張氏買賣其於《蘋果日報》專欄所評論的股票，造成利益衝突。於○九年三月至一○年三月，張氏在《蘋果日報》的專欄對若干股票作出有利評論或推介，然後於其專欄刊出的同日或於其後三個營業日內，賣出其妻子的證券帳戶中持有的部分或所有相關股票，並多次從中獲利。

張氏曾指示其助手延遲刊發若干股票的有利評論，直至其妻子的帳戶買入有關股票；及張氏在其《蘋果日報》投資專欄評論有關股票時，對其於妻子的帳戶所持有的相關股票作出虛假及失實聲明。

吊銷牌照30個月兼罰款
證監會暫時吊銷張士佳的牌照，為期30個月，由本月四日起至一五年十月三日止，並罰款50萬元，證監會指張氏的罰款額與其於上述交易中所獲利潤大致相若。

於○八年七月至一○年六月期間，張氏獲發牌以代表身份從事第1類（證券交易）、第2類（期貨合約交易）及第9類（提供資產管理）受規管活動，隸屬於華富嘉洛。自一○年八月起獲發牌以代表身份從事第1類、第2類、第4類（就證券提供意見）及第9類受規管活動，隸屬於寶來證券（香港）有限公司。

根據《操守準則》第12.2（b）段訂明，任何由僱員的帳戶及有關的帳戶所進行的交易，均應在有關持牌人或註冊人的紀錄內另行加以記錄及清楚識別，而此類帳戶所進行的交易應向持牌人或註冊人的高級管理層申報，並且由該高級管理層進行密切監察。有關管理層人員亦應維持程序，以偵測是否有任何失當行為，以及確保有關持牌人或註冊人處理該等交易或交易指示的方法不會使持牌人或註冊人的其他客戶的權益受損。

1.佢邊度寫住無申報每一單交易
2.唔係每一間公司都要求持牌人全部報, 有D公司係俾持牌人自己炒

借黎炒股唔犯法,
一般人完全無問題,

但重點係佢有證券牌照係身(1號,4號牌), 買賣股票同一般人就唔同,
每次買賣都要申報, 唔申報就去做交易就犯左規,
更加特別在於佢仲要借埋稅貸黎買,
合理猜測, 佢個陣應該係搏一搏無申報,
如果佢個陣係按規則咁去申報, 按道理任職個間銀行應該唔會批

你有料就自己去投訴啦，又要叫人去做

推到佢仆街

訴已投

我夠知, 佢邊度有寫無申報, 你自己估?
借稅貸同有無申報係兩樣野黎..借黎炒唔可以申報左?
間間做法唔同, 咪睇一兩單新聞就當晒全部都係啦

據我所知，創興同東亞都有咁既規定
利申，做過

睇人仆街最開心

有無申報唔係我做
投訴左金管同證監會會有資源有人手去查

係香港搵到錢真係唔好同人講，隨時得罪人

留名睇仆街

會計師含撚啦
根本好多都內幕交易 / 偷步買入

所以幾時都話低調d好

其實你係唔係識佢，等左個機會好耐

你真係覺得有人會理你
告得入乜都得

我估九成係, 邊有人咁得閒睇篇新聞查咁多野

靠股發達既有邊個唔係坐順風車

有料到....推返上去先

發夢有銀行職員借百幾個黎搭順風車

唔做就放棄 你個人都幾慘

邊個話拎住type 1,4就唔可以買股票
有declare+公司approve就一定得，同埋呢d REITs，又唔係創仔，買左都唔會點影響個成交，一定冇事。大前題係佢有declare。

邊個話借錢唔可以買股票
大把人借錢個目的係投資

證監淨係打大老虎，呢啲small potato 得鬼閒理

我試有個舊同學 (一男一女)
個女既係做會計, 個老闆係某細價股既金主
前年大時代過料畀個女既 話有消息
佢地兩個應該 ALLIN 左, 之後好似爆左幾倍

依家應該財務自由左

問題係無啦啦做乜攪鳩人, 呢D人先可憐
仲有, 大把持牌人仕自己炒股申報晒, 你逐個去告人生都幾忙

呢度大把行外人扮行內人, 人地借錢就一定無申報
睇幾篇新聞就告鳩人

city acct
不愧是新三大

就係唔知有無申報先要告 你係咪搞錯d野

竟然有人覺得問題不大
覺得無問題既人其實係咪唔知持牌人基本上係唔會用自己名義買賣股票
因為每一次交易都極麻煩，外間機構既股票戶口需要每個月將月結單準時交俾自己公司compliance department
公司入面股票戶口既買賣又要過冷河，又有人望住，無可能用到公司貸款買賣
發夢，好多持牌人因為怕麻煩，好多時都會用屋企人名買賣
但黎家良咁揚，有心查番佢d交易紀錄實查到有問題

寫出黎自己買股票點解覺得一定無申報, 如果係咁係咪所有持牌人仕炒股都要告一次?

有無申報證監自然會查
而唔洗查都知有問題既，係身為銀行職員借公司稅貸黎買股票

每月30000息，當6%息，6百萬貨
5%息，7百2十萬貨
原來咁就可以出書

但問題係件事要比你製造到Noice先有得玩落去

而家D人都唔多理你

神級起底

先唔理持唔持牌, 你做間銀行係唔俾職員借公司稅貸黎買股票?
只係好奇點解你會覺得持牌借錢買股票就係無申報, 大把持牌人仕都有買, 我都係做呢行, 成日都要SEND consent letter去人地銀行, 唔明點解你咁神經敏感就覺得人地無申報

推

有申報咪得囉

所以話佢地本身識同有仇

借得做稅貸一定會有細字寫要申報貸款用途
如果有預謀用黎炒股就一定違反左同銀行既協議
而銀行貸款俾任何人同機構都受金管局監管
貸款同途、借款人還款能力都需要清清楚楚
例如用黎炒股既風險，同用黎交稅既風險唔同
金管局亦有要求銀行就不同貸款用途制定貸款指引
最普遍既例子係如果你借左筆p loan 然後係同一間銀行申請按揭，銀行其實都唔可以批出貸款

買reits收息唔算炒啦

學名
想學野點炒睇
晨早退休

做銀行既人當然唔會用自己名自己戶口買股票，一定係用親戚戶口。你地捉唔到

利申：做外資銀行securities product，成班同事都係咁操作，dept head 都係咁做。lunch同d trader 拎下料，下午就去搵人幫手買

無人知無人查就無問題
如果有人咁高調上曬報話自己股神
有人查起上黎就

上報真係

係咁係到話咩好多人係咁，叫人唔好告果個係咪就係Desmond?

親戚戶口其實好難捉,
首先無咩人係用聯名戶口買賣, 基本上唔叫做有實益權益，
再者單憑親屬買賣(包括父母親) 好難入罪, 好多野證明唔到關僱員事, 或者涉及有操作

除非你太高調, 唔係SFC都唔似會比力去查呢種, 出面仲有更加多case 明顯犯規。

係，要查一定查到，但哩行個風氣係，大打人都係咁操作...

但佢揚哂一定捉到，差在佢會唔會督人背脊做污點證人

以我所知好多人係用FD戶口添 都唔明點解佢地夠擔放咁多錢去FD度
其實醒目既唔見得光既戶口一定唔會俾你查到

接受訪問自爆算唔算

交換操作識唔識，你用我戶口，我用返你...

酸條撚,咩都用呢句

佢用正當途徑去至富就無所謂，啱睇篇報導都覺得抵佢發達，想學下野。
跟住睇到有巴打提到佢有可能犯法就有所保留，可惜我又唔咪好熟識，但如果佢無錯既唔驚比人查，巴打提出合理懷疑係無問題既。

有冇犯法等證監查囉

所以永遠都係

人怕出名豬怕肥

證監會的記律處分程序

調查
證監會就顯示受規管人士曾犯有失當行為或其適當人選資格受到質疑的行為展開調查。證監會可根據來自任何方面的資料展開調查，有關的資料來源包括 公眾人士 、香港的其它監管機構或執法機構（例如香港金融管理局及警方）、海外監管機構、香港交易及結算所有限公司，及內部轉介。

做人都係低調好

不過，有牌既人就算買股票都好低調，好少高談闊論，更少會提及自己買咩，佢都算第一人

Lm

留名跟進

係香港發左達真係要收埋

識佢真人，佢本身係好中意教人野，成日教人買野

冇咗個牌之後去教書啦

仲有之前所有不法收入

So?

輸到仆街嗰啲又唔見你報

其實用自己名係其他行買 自己行點知？假設冇牌冇比人篤
當然sfc要查當然查到啦 但據我所知好多都冇報

個個酸撚到呢

幫推

睇完都唔係好明，事主08-14炒股翻左一倍，到14年先儲得50萬？14年買400居屋自住而家升到500，咁又點？佢想賣左層自住樓去套現一百萬？我相信黎生可算係一個成功人士，但係成篇野除左有講佢人工由10000加到60000之外，見唔到佢有咩發達事跡喎！到底我睇左d咩？

睇到事主可以無啦啦出書 無啦啦有報紙推佢上位 但成個過程除咗人工翻幾倍 其他吹水居多 咁高調等睇証監查佢交易紀錄

唔好咁啦，依個數對記者黎講已經好大

type 1,4 如果係咁restrictive 既就唔會咁多人去拎

11000人工 7000還 再俾幾千家用
無3不成幾 當佢俾3000 姐係無咗10000
得1000生活？

Lm 學野

唔好咁認真睇news既PR犒

銀行持牌可以玩孖展？（利申：做過銀行持牌，唔撚比有孖展戶口）。條友用其他人名買吧...

幫推就幫推啦 小二兩斤花生

出事嘎嘛

我驚自己文盲重頭睇一次，佢標題三層樓，一層兩成首期居屋，一層諗住買未買，一層屋企人既。所謂收息半退休係講緊60萬既REIT？

我雖然數口唔好，不過試下純粹跟篇報導幫佢計下身家！

兩成首期=400/5=80萬
升值=500-400=100萬
REIT=60萬

總數=240萬

來源主要係
1.人工收入
2.慳錢
3.炒股賺左50/2=25萬

依篇咁既野就叫做發達既勵志故事？

總結返成篇野，主旨連佢大頭張相都係sell緊佢手上本書「有升有息」！

個人最憎財演，佢地既炒股必勝法係教人炒股，你點解可以去教人一樣你自己都唔識既野？

ea wo

買野真係要李生批

Cls 連登仔

其實真係無咩野，呢粒花生唔知有冇得食

原來呢個世界唔玩股票就會無出頭

自己都係做生意，但就唔識金融野，講真，做it , 做工程，做埋飲食，付出幾多血汗。但睇住o的金融佬一彈起就上哂神枱，的確係好酸，唔係未試過炒股但事實證明冇呢條命。只可以講香港地得返單一行業係撈得掂。 但做金融見盡太多冇人性o既野，真係唔想死左落地獄

睇唔明, 點3層樓法?

Details
可以再講多d

唔係酸
唔係尋仇
唔係唔抵得
唔係憎人富貴厭人貧
係睇唔過眼

小弟只係行外人
無深入研究規例
但如果樓上巴打所言屬實
有人走偏門
出cheat
然後所謂發左達攞出嚟曬
仲要俾人吹奏會唔會係一件好反智嘅事呢？

呢啲偏門嘢
寧俾人知莫俾人見
如果真係唔按規矩贏左
出嚟分享嘅叫做勵志？
勵邊個嘅志？
守規矩嘅人應該覺得鼓舞嗎？

有人反對投訴
講話唔止得佢一個係咁
咁同自己違例泊車
要抄曬全香港違例嘅牌先可以抄自己咁樣有咩唔同

查證有無違例唔係投訴人嘅責任
作為市民
責任只係將見到有可能犯法嘅事作出善意舉報
如果被投訴人係清白嘅
怕咩俾人調查呢？

咁都話酸
同埋人地只係投訴, 等個局去查證下
有乜問題, 幾條友係度話酸,咩逐個告,咩人人都係咁
真係大陸撚思維

我完全唔識金融野，只知好多sell完人買product後 自己肥哂， 但個客就輸哂。

屌你老味 放過人地啦

咁邊個放過我 條仆街有份整高樓價

報咗驚未？

推
tax loan 假declare

炒貴曬d 樓然後係度話半退休
分分鐘一直係望住d大客入咩貨就坐順風車
咁都唔洗俾sfc 查下真係無天理

向證監會舉報左
應該會先查下呢幾年黎黎生既交易有無申報

講到明係炒，
要稅局舉報埋，
收返佢15% Profits Tax.

犯法為左自己上流

擺明用人頭買股啦 btw 投訴左先
加息周期買reits收息唔work，可分配收入扣埋利息支出會派少左，仲教人買reit

其實tax loan唔係限住你一定用黎交稅，過到供款比率就得

所以佢本人之後會靠出書同開投資班賺錢

稅貸本身要聲明用途
如恆生銀行既稅貸申請表：
「 除交稅以外之貸款用途: □ 家庭 □ 旅遊 □ 進修 □ 備用 □ 其他」
借黎買股票一定違反左同銀行既協議
如果銀行明知你拎黎炒股都借，銀行本身都違反左hkma 對私人貸款既規定

走精面以為自己好叻仲咁高調
我發夢做銀行果時，有買股票既同事全部都好低調，問佢買邊隻，條件反射會答「睇下渣嘛」

留名食花生

近年好多人話發達點投資 之後開班出書先真係搵到錢

留名睇人仆街

補充
有部份銀行因為hkma 私人貸款既用途既規定，借稅貸時會直接幫你交去稅局，個rate 可能會平d

呢個post都幾多人幾撚無知，做銀行持牌人用自己名借貸炒股，點講都唔撚合compliance 啦。有冇睇過創富坊d講股佬讀d聲明呀。仲有買reits又幾撚叻呀，叻既個陣d本買左樓咪一尻樣，根本就係個樓市升

個d叫倫敦金同保險 唔可以叫做金融，只係呃人

金融佔gdp 五份一唔係靠上面個d野做出黎
投資銀行個類先係搵真銀，fresh grad平均四五皮走唔甩

LM學野

股神出來了

讀會計唔做big 4 想走精面 而家奶野的故事

LM

開班位位收2000up，50個人成10皮野，一個月2班20萬，月入20萬無咩成本

坊間投資班好多一係教人買殻股，一係reits大籃籌，前者證監大力打擊無得做，後者根本唔洗上堂自己睇都得，所以唔好俾錢上

唔知咩事 留名有花生

唔知咩事,但都要推到佢仆街

有心就話自己睇姐
但香港人而家考公務員都有考試班上

之前連登先質疑過一個咩現金流為王的人
咩辛苦儲錢之後投資債券三十零歲退休
有人幫佢計過數要1000萬本先做到

等睇股神再上報

留名

推一推

花生

特睇炒車

30 零歲退休，諗下都知唔現實啦 偏偏有人信，無心睇真係唔好買，或買匯豐700 算數。

即日鮮，聽消息，技術分析，什麼跑馬仔都係做點心

仆街啦你

香港得返投機炒賣

本身銀行職員買已經要申報
上埋牌更加係死罪, 一次已經收硬warning , 再犯炒得
當然事主可以叫老母買, 不過其實都係犯規,只係好難捉

中國人社會真係幾時都財不可露眼

現代社會既「財」仲包括任何個人成就

做銀行有證券戶口唔係要申報咩?
一入職已經有野要你填 你屋企人同你自己有銀行有冇開投資戶口
以我記憶 銀行職員好似係唔可以開投資戶口, 你有嘅話一係就申報一係就要close

坐監都似

30出頭, 破產,案底

普通私人貸款可唔可以拎黎抄? 會唔會借小左

Agger

如果用朋友個户口，係得既

講得出黎應該冇野架啦

不過講真呢d教人發達既野真係好無謂，你好彩做到唔等於其他人做到，搞到唔識既人輸身家仲衰啦

推到證監會有回覆

痴線post

就算係, 但而家佢自爆實質係佢操作應該唔同講法

咁就真係仆街了，祝福佢

行正路點樣發達

犯法都拎黎曬

搭順風車 但係好多金融才俊都搵唔到食又點解

打銀行工 做咩都係好似都受嚴格限制
即係
無得借錢買股

有declare 而又附合本身公司既policy (例如有holding period要求, 要睇睇隻股票係唔係受限制名單) 所以一早拎左approval 去買去賣 係完全無問題架喎 有好多行係唔俾你孖展 但唔代表你唔可以自己去借 P loan 買股票 孖展同P Loan 又係兩回事

似佢轉工撈得掂

點會捉唔到，睇返樓主post的case先講

近兩日，筆者留意到一位黎家良先生在東方日報及明報及報導，聲稱自己購入觀塘曉麗苑之情況。

同時，他當時覺得樓是用來自住，並不是用來投資，所以決定購入居屋，認為觀塘的居屋屋苑曉麗苑呎價較為低水，因該屋苑位處九龍區，但呎價卻比新界區屋苑低；加上太太的父母亦住同區，為方便照應大家，最後決定以400多萬元(自由市場)購入一個逾500方呎單位，並承做8成按揭，現時每月供款約1萬元。現時該屋苑約500方呎單位市價近500萬元，呎價約1萬元。

2014年黎家良加薪跳槽至某中資銀行，並開始計劃結婚及買樓。他強調，自己的置業預算十分保守，雖然當年他的投資組合已升值至近百萬元，月薪亦達數萬元，而他的太太在本港大學任行政人員，月入近3萬元，兩口子均有一定財政實力，但2015年僅以約420萬元買入秀茂坪居屋曉麗苑一個約500方呎二手單位。

根據，筆者查證，曉麗苑有8座，每一座一層只有4個單位，超過500呎，分別是4、5、12、13單位，筆者查證過所有交易紀錄，發現沒有一個成交約420萬。

筆者再以最近2年的交易作篩選，約420萬的交易(由416萬至429萬不等)有9個，除1個單位外，單位實用面積都約600呎，只有一個實用約433呎，建築面積596呎的單位，相信就是黎先生所提及購入的單位。筆者進行查冊，發現黎先生並無持有物業，由一位女士持有，相信是黎先生的親屬，現時匯豐估值440萬、恆生估價456萬、中銀估價464萬。但報紙並沒有提及實況，只聲稱是他個人購入，這已經可能是誤報，甚至可能為了誇大事實，想宣傳私貨。

從報導上看來，這些報導亦似鱔稿居多:

雖然Desmond已離開了銀行界，自己創業，另開班作投資教學，兼「印印腳」收股息；他透露，現時股票佔其整個投資組合約7成，債券佔約3成，更每月為他帶來平均約3萬元的股息。Desmond成功掌握投資之道，於是出版書籍《有升有息》，分享其致富心得

【明報專訊】黎家良去年離職中資銀行，再轉職至按揭轉介公司銳高物業，加上他有多年任職銀行的經驗，頗了解按揭市場。他表示，假如讀者像他兩年前一樣，因為結婚而有自住需要，而且計算清楚自己有負擔能力，決定在目前樓市歷史高位入市買樓，在申請按揭時應留意兩點。

就算受訪者沒有講清楚買了哪個單位，我相信記者多花十塊錢、幾分鐘求證未免不難，但連查證功夫也不做，就亂把受訪者的資料隨便亂寫，反而是對影響他受訪人聲譽，令其誠信打了折扣，希望記者查證清楚，才好寫出來。

推爆佢

留名睇下連登推人仆街

今日再send email 俾證監會

番相關行業就要拎架啦

如果係真都幾叻仔

呀湯都上黎玩

佢有無覆你

條友好撚抵屌

記者朋友你好

睇黎好多解唔到的地方

的確唔可以月用孖展

一人一信行動

港股一向收風 靠人脈

係 吹咩

?

有冇野玩到

留名睇下係連登仔炒車定真係告得入先開始恥笑

究竟證監有無覆姐

Desmond 有覆返

我覺得條友基本既金融常識都沒

我希望條友講返自己嘅事實

I want to know too

有冇更新呀

推下先，

後悔見報？

做咩推返上黎 有新消息?

咁都可以投訴！

憎人富貴，厭人窮！

又推

pish

諗sir個d又係痴線來！～
借錢買債劵基金

番名學野

入左中資你出得返黎先講

insider trade？

大家咁話啦，今年跌左十幾萬出街，六年都贏，今年終於輸

Xsir個d叫人按樓套現買債券

咁既仆街學人教期權
心哥都未教啦，屌你

greatsoup有follow up ?

佢無搵我啦之後

唔奉公守法就係咁囉仲要大大聲話俾人聽幾醒

玩一人一信乜乜乜

SFC 啦

你懂的
但佢仲夠膽開班 勇氣可嘉

條友坐左未

無晒聲氣
放虎歸山

條友仔仲要好串

有料

LM 4LO UP